【中美角力】中銀證券發報告籲中國需為美國制裁作準備，或以CIPS取代SWIFT

《路透社》報道，中國銀行旗下的投資銀行—中銀證券發表報告指，中國應加強自己與港澳的跨境交易金融網絡，以防美國對個別中資銀行的制裁。

報告由中銀證券與前外匯監管機構共同撰寫，目的是針對美國近期就是否將中國從環球同業銀行金融電訊協會(SWIFT)剔除而發表，它提到：「敵人向你打出漂亮的一拳，可以令你迴避到接下來的一百拳。」(A good punch to the enemy will save yourself from hundreds of punches from your enemies.)， 報告指考慮了到兩國關係逐漸惡化，所以要思考下一步。
報告提到中國應以自家的中國跨境銀行間支付系統(CIPS)，取代比利時的SIWFT，以減少中國將交易數據的曝光在美國眼前，在必要時，中國更應考慮停止使用美元作為其外匯管制的主要貨幣，及制訂頒佈類似歐盟的「阻斷法」，在特殊情形下考慮外匯調控及貨幣換錨等宏觀層面措施。在微觀層面上，北京需加強監測輿論並制定應對預案，加大反洗錢力度，維護和發展海外非美元清算行代理行關係，引導境內企業減少美元計價結算等。SWIFT是國際銀行間的國際合作組織，組織包含全球大多數國家銀行。SWIFT提供安全、可靠、快捷、自動化的通訊業務，從而大大提高了銀行的結算速度。

報告預測美國有機會採取來對抗中國的手段，包括切斷中國在SWIFT的訊息權限，從而切斷中國的國際金融網絡。而美國落實的《香港自治法案》中提到，將禁止部分中港官員在美國管轄範圍與金融機構進行信用轉讓或支付，而中國則可以利用CIPS禁止美國人投資或購買相關機構的股權和債券，參與美國金融系統進行交易等。

中國於2015年啟動CIPS結算系統，助人民幣國際化。在中央銀行的監督下，CIPS表示，2019年每天處理1,357億元人民幣，有96個國家和地區參與。

班港奸仲要掛美元到幾時呀

內循環

「敵人向你打出漂亮的一拳，可以令你迴避到接下來的一百拳。」(A good punch to the enemy will save yourself from hundreds of punches from your enemies.)

維尼呢兩日亞投行會議就係諗呢啲？

唔撚識英文

以後邊個持有美元即觸犯國安法充公所有財產

中國則可以利用CIPS禁止美國人投資或購買相關機構的股權和債券，參與美國金融系統進行交易等

---------------

想自殺？
真係石頭同腳

佢中文譯錯
應該係你向敵人

敵人犯錯，切勿阻止。強國快用CIPS制裁美帝子民最好制裁埋英國加拿大澳洲同BNO持有人

寫篇野既人分唔清莊閒
而家美國就係要盡快撤資
你仲要幫埋手趕美資出中国

中國於2015年啟動CIPS結算系統，助人民幣國際化。在中央銀行的監督下，CIPS表示，2019年每天處理1,357億元人民幣，有96個國家和地區參與。

邊96個同埋有冇SWIFT既數據對比下

譯撚到九唔搭八

Cip 2019 daily volume CNY1trilion perday

Swift 幾年前講起都 USD 5 trillion per day

都仲未計cip應該講緊好多都係d 分行間互相做money market 借嚟借去嘅人仔坐好個盤

收返埋啦柒頭皮

國安法下auto correct

中銀證券冇人識英文

人地制裁你中國

點人仔國際化？

國際化for 非洲 伊朗 北韓？

可能淨係匯到錢去伊朗

勁呀勁呀
中國又有自家新嘢

中文翻譯變左比人一拳打死左，淨返果100拳唔洗打？

cip其實咪既係鎖国專用

以後咩都自家製咪得囉
懵撚

On9
一個只係結算系統 只係負責毛幣
一個係全球信息交換系統 基本上乜春關於銀行既溝通都要用上

斷撚左swift仲點係全球做毛幣國際化啊
用email同全世界銀行交換信息啊？

向對手發出致命一擊令對方倒地
同時亦可避免對方接二連三的攻擊

佢其實係暗示緊鎖国

但一拳就打死左你

咪又用14億人市場哥招
要入去就要用佢系統

北韓都可以

美國呢個舊世界系統太慢太落後，制裁中國都要口誅筆伐一番，一大堆報告之類
成日俾中國獨裁速度反咬一口，雖效果成疑

賺完人仔發覺兌唔番美金歐羅，做生意咁蠢就抵被人收皮

AKA 鎖國

中國咁勁, 駛乜用人地SWIFT 呢, 我實撐佢地架

諗左好多
比少少面好掛

攻擊就是最好的防禦

推光復香港 時代革命

班官被迫用CIPS，所有錢咪比上面睇晒?

「敵人向你打出漂亮的一拳，可以令你迴避到接下來的一百拳。」(A good punch to the enemy will save yourself from hundreds of punches from your enemies.)

譯個條友文盲？

用人民幣結算

進攻係最佳嘅防守！

支付寶都得啦，拍一拍QR code

被敵人漂亮的一拳做低左, 就唔駛捱一百拳? ??
中國邏輯我識條鐵...

好撚勁
快啦屌

直程譯撚錯晒

為免被美帝拎石頭擲自己對腳,先發制人 拎石頭擲自己對腳

即刻做，快d做